一人一個舊式即將滅絕嘅廣東話(2)

撚 係出神入化嘅意思
所以撚手小菜 就係啲餸煮到出神入化嘅意思
所以當有人化妝化得出神入化嘅時候
你可以話
你化到成個撚樣咁喎

一人一個舊式即將滅絕嘅廣東話

一人一個舊式即將滅絕號廣東話2

孖煙通

閘住反彈無回頭 句號。

嚟「腎」
音標sen，但係廣東話6聲入面發第2聲
即係「嚟料」咁嘅意思，亦有壞咗咁嘅意思

用例一
甲：「林奠又話要推23條喎」
乙：「唔係啊嘛，又嚟腎？」（意思又嚟料）

用例二
甲：「頂，個電視又腎咗」(意思係壞咗)

估到冇人講，專登追曬成個PO去到1001都冇人講
心都噏埋

例子一嗰個第一次聽二嗰個就成日用「部機神神地」

諸如此類算唔算，仲有shot shot地 ，round round地，

惠康聖誕大特賣 算唔算

係咪咩孟加拉效應
但老豆老母戈輩成個家族都講開

膝頭對上就脾
細個問老母俾啲嘢我 佢成日都咁答
仲有 13點 除咗聽老母講過之外 從來都冇聽過其他人講過

你要唔要會講成你「愛」唔「愛」